美國務院發言人指港基本自由受損 促北京港府遵守承諾

繼美國國會發表報告批評北京干預香港，建議將中港視為同一個關稅區後，美國國務院發言人諾爾特（Heather Nauert）今日凌晨亦在Twitter發文，指美方越來越關注香港發生種種破壞基本自由的事件，促請北京及特區政府遵守一國兩制原則下的承諾。

中國時事評論員林和立接受《蘋果》查詢表示，將香港併入內地關稅區是美國政界，包括總統特朗普的高層都曾經嚴肅討論，他認為港府不應忽視，特別是報告提及中國透過香港公司購買美國高科技，正中特朗普最敏感、對中國竊取美國高科技的指控，但他相信美方對港政策變動，視乎中美雙方能否在月底於阿根廷舉行的G20峰會達成協議。林亦指，中央近年對港政策越來越嚴苛，特首林鄭月娥上場後卻「百分百執行中央命令」，直言對港府向中央力陳利害不寄厚望。

林更指出，習近平早前會見林鄭表明《基本法》23條立法「慢不得」，顯示相關工作已開始籌備，「立法之後顯示香港高度自治大插水，更加使美國或特朗普同高層，（認為）既然香港高度自治名存實亡，再冇理由優待香港」，甚至會取消《香港政策法》。

快啲取消關係法 一齊共享做中國人嘅榮譽

By action

warning letter

我大支那喜容外國人指指點點